<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>Coders UTFPR</title><description>Pessoas apaixonadas por tecnologia e desenvolvimento. Venha fazer parte desse maravilhoso mundo (:</description><link>http://codersutfpr.github.io/</link><generator>Ghost 0.5</generator><lastBuildDate>Sat, 28 Feb 2015 03:21:43 GMT</lastBuildDate><atom:link href="http://codersutfpr.github.io/rss/" rel="self" type="application/rss+xml"/><ttl>60</ttl><item><title>Dinâmica de Brainstorm</title><description>&lt;p&gt;Fala Pessoal, nesta semana no dia 24/02/2015 aconteceu a nossa primeira dinâmica de Brainstorm sobre o projeto para o &lt;a href="http://codersutfpr.github.io/sobre"&gt;Coders UTFPR&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Foi uma dinâmica bem legal e provavelmente vamos utilizar no decorrer de nossa aprendizagem com esse e outros projetos (: &lt;br&gt;
&lt;em&gt;Vou criar um post específico para mostrar a vocês como funciona essa dinâmica&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como resultado criamos um documento que lista as principais e as secundárias ideias que surgiram durante o nosso encontro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Você pode acessá-las &lt;a href="https://docs.google.com/document/d/1pxd6bMEI-PtyjQK-rJaO2aIXdiwsdOrMmSuiktUTZok/edit?usp=sharing"&gt;aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para o próximo encontro vamos definir as metodologias que serão utilizadas e também a equipe responsável pelo escopo de &lt;a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Engenharia_de_software"&gt;Engenharia de Software&lt;/a&gt;. &lt;br&gt;
Então, se você gosta de gerenciar projetos(ou quer aprender), ter um produto de qualidade, organização e ficar ao lado de pessoas que amam tudo isso, coloque seu nome na &lt;a href="https://docs.google.com/spreadsheets/d/1sS7MQ5_bD9qvkCwNELRNGLJwotHtlgq8ZN_b-Kqgd30/edit?usp=sharing"&gt;lista&lt;/a&gt; já!.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Queria deixar um obrigado a todos que comparecerão, em especial, ao &lt;a href="https://www.facebook.com/eldrey"&gt;Eldrey&lt;/a&gt; que nos levou essa dinâmica de brainstorm e ao Professor &lt;a href="https://www.facebook.com/leandro.batistadealmeida"&gt;Leandro&lt;/a&gt; que tem nos dados força nessa iniciativa. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Aguardo vocês nos próximos encontro, hein ? :)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description><link>http://codersutfpr.github.io/dinamica-de-brainstorm/</link><guid isPermaLink="false">41dbb6b1-8b81-4ddb-8ca1-12e50cbc76a2</guid><dc:creator>Rafael Silvério</dc:creator><pubDate>Fri, 27 Feb 2015 23:45:55 GMT</pubDate></item><item><title>Venha nos conhecer!</title><description>&lt;p&gt;Você pode nos encontrar em todo encontro semanal na Universidade Técnologia Federal do Paraná em Curitiba.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id="comonosencontrar"&gt;Como nos encontrar ?&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.facebook.com/groups/galeracoderutfpr/"&gt;Facebook&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://github.com/codersutfpr/"&gt;Github&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.meetup.com/Coders-UTFPR/"&gt;Meetup&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://goo.gl/forms/brwENgnJM6"&gt;Formulário para Invite no Slack&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;iframe src="https://www.google.com/maps/embed?pb=!1m14!1m8!1m3!1d14412.416340043668!2d-49.268945849999994!3d-25.434783499999998!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!3m3!1m2!1s0x0000000000000000%3A0xf3a719e535226419!2sUniversidade+Tecnol%C3%B3gica+Federal+do+Paran%C3%A1!5e0!3m2!1spt-BR!2sbr!4v1425080592039" height="450" frameborder="0" style="border:0; width: 100%;"&gt;&lt;/iframe&gt;</description><link>http://codersutfpr.github.io/venha-nos-conhecer/</link><guid isPermaLink="false">1ca93203-ad93-4475-af36-1b425fa7dcc3</guid><dc:creator>Rafael Silvério</dc:creator><pubDate>Fri, 27 Feb 2015 23:39:52 GMT</pubDate></item><item><title>Sobre</title><description>&lt;h3 id="motivao"&gt;Motivação&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Durante a semana acadêmica de Informática 2014 foi percebido o interesse entre os alunos participantes dos minicursos de programação em continuar os estudos referente aos temas abordados.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id="objetivos"&gt;Objetivos&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Incentivar a interação entres as pessoas na universidade, em especial os alunos dos cursos de Engenharia da Computação e Bacharelado em Sistemas de Informação. &lt;br&gt;
Proporcionar a troca de conhecimento, visto que há interesses em diversas linguagens de programação, com isso, melhora o desempenho dos alunos nas disciplinas com foco em programação.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id="desenvolvimento"&gt;Desenvolvimento&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Qualquer aluno interessado poderá participar. Naturalmente irá existir alunos com níveis de conhecimento iniciante, médio e expert. Além da participação dos alunos, será de suma importância o apoio e o acompanhamento de um docente em nossas atividades. &lt;br&gt;
Será realizados encontros semanais ou quinzenais com foco em aprimorar os conhecimentos de programação nas mais diversas linguagens, promover eventos na área como Dojo, palestras, projetos de software, entre outras atividades da área de programação. &lt;br&gt;
Os encontros deverão acontecer inicialmente na UTFPR campus Curitiba. Caso haja interesse dos outros campus participarem, será criado os núcleos do clube de programação. &lt;br&gt;
Para que as atividades sejam formalizadas e reconhecidas pela comunidade acadêmica e a UTFPR, venho solicitar o apoio da coordenação do curso de Bacharelado em Sistemas de Informação.&lt;/p&gt;</description><link>http://codersutfpr.github.io/sobre/</link><guid isPermaLink="false">79efae4f-8748-47c2-8c66-7b31cd954363</guid><dc:creator>Rafael Silvério</dc:creator><pubDate>Fri, 27 Feb 2015 23:39:52 GMT</pubDate></item></channel></rss>